window.quizData =[
  {
    "question": "우리 역사 속 최초의 국가로, 비파형 동검과 고인돌이 공통적으로 나타나는 국가는?",
    "choices": [
      "고구려",
      "신라",
      "고조선",
      "백제"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "고조선에 관한 설명으로 옳지 않은 것은 어느 것입니까?",
    "choices": [
      "사회 질서가 엄격했다",
      "8개 조항의 법이 있었다",
      "우리 역사속 최초의 국가다",
      "신분이 없는 평등한 사회다"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "고구려 전성기의 왕은?",
    "choices": [
      "법흥왕",
      "장수왕",
      "진흥왕",
      "문무왕"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "백제 전성기의 왕은?",
    "choices": [
      "법흥왕",
      "근초고왕",
      "선덕여왕",
      "문무왕"
    ],
    "answer": 1
  },
   {
    "question": "신라 전성기의 왕은?",
    "choices": [
      "진흥왕",
      "문무왕",
      "무령왕",
      "법흥왕"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "고구려를 세운 사람은?",
    "choices": [
      "주몽",
      "온조",
      "박혁거세",
      "김수로"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "백제를 세운 사람은?",
    "choices": [
      "주몽",
      "온조",
      "박혁거세",
      "김수로"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "신라를 세운 사람은?",
    "choices": [
      "주몽",
      "온조",
      "박혁거세",
      "김수로"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "가야를 세운 사람은?",
    "choices": [
      "주몽",
      "온조",
      "박혁거세",
      "김수로"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "발해를 세운 사람은?",
    "choices": [
      "주몽",
      "온조",
      "대조영",
      "김수로"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "신라의 삼국 통일을 할 당시 왕은?",
    "choices": [
      "김춘추",
      "문무왕",
      "진흥왕",
      "법흥왕"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "다음중 백제의 문화유산이 아닌것은?",
    "choices": [
      "미륵사지 석탑",
      "무령왕릉",
      "금동 대향로",
      "황룡사 9층 목탑"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "지금까지 남아 있는 목판 인쇄물 중 세계에서 가장 오래된 것은? ?",
    "choices": [
      "칠정산",
      "직지심체요절",
      "팔만대장경",
      "무구정광대다라니경"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "오늘날 전해지는 금속 활자 인쇄본중 세계에서 가장 오래된 것은?",
    "choices": [
      "칠정산",
      "직지심체요절",
      "팔만대장경",
      "무구정광대다라니경"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "다음중 발해의 문화유산이 아닌것은?",
    "choices": [
      "이불병좌상",
      "정효공주무덤",
      "상경성 2호 절터 석등",
      "무용총"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "다음중 신라의 문화유산이 아닌것은?",
    "choices": [
      "금관총 금제 허리띠",
      "천마총",
      "무용총",
      "황룡사 9층 목탑"
    ],
    "answer": 3
  },
   {
    "question": "신라의 천문대 이름은?",
    "choices": [
      "첨성대",
      "팔각정",
      "황룡사",
      "동궁"
    ],
    "answer": [0]
  },
    {
    "question": "고구려의 문화유산은?",
    "choices": [
      "금동 대향로",
      "금동 여래 입상",
      "미륵사지 석탑",
      "무령왕릉"
    ],
    "answer": [1 ]
  },
   {
    "question": "신라의 재상 김대성이 건설한 문화유산은?",
    "choices": [
      "천마총",
      "다보탑",
      "석가탑",
      "불국사"
    ],
    "answer": 3
  }
 ];